（2017年2月上旬）恭祝各位雞年心想事成！早上天氣稍涼，旬中有幾陣雨

氣象討論：2017年2月上旬
此帖文討論期：2017年2月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤溫度術語</ins>
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤參考網頁</ins>
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
<ins>氣象台專頁正式登場</ins>
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
[i]請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

/[i]

lm

SZMB : 30天氣候預測
預計月內天氣總體較平穩，氣溫波動較小，2月起轉多雨霧的天氣。月內最低氣溫在10℃及以下的寒冷天氣2-3天，較同期 月中旬，最低氣溫8-9℃左右。冷空氣大致出現在1月21-23日，2月2-3日，16-17日，其中2月份的冷空氣過程均伴有階段陰雨天氣。
春節假期（1月27日 - 2月2日），我市天氣整體較平穩，平均氣溫16-17℃，最低氣溫12-13℃左右，春節假期後期有1天左右的小雨。

推過

今日體感好凍 完全唔似16 19

agger

我覺得感覺比實際低

由於沒有顯著的寒潮影響廣東沿岸地區，二零一七年一月是有記錄以來最溫暖的一月，平均氣溫及平均最低氣溫分別為破紀錄的18.5度及17.0度，分別較正常數值高2.2度及2.5度。本月亦較正常少雨。本月只錄得7.8毫米雨量，少於正常數值24.7毫米的三分之一。
受一股偏東海洋氣流影響，本港於本月首五天天氣和暖，期間既有陽光亦有多雲的天氣。一月六日轉為普遍天晴，隨後兩天陽光充沛，香港天文台於一月八日的氣溫上升至最高的25.5度，是本月的最高氣溫。當晚一股東北季候風的補充抵達本港，隨後兩天較為多雲及稍涼。
隨著一股偏東氣流逐漸增強及與南海一個低壓區相關的雲帶移向廣東沿岸地區，本港於一月十一日多雲及有薄霧。當東北季候風的補充抵達華南沿岸地區，一月十二日至十六日轉為密雲，天氣逐漸轉涼及有幾陣雨。隨著東北季候風逐漸緩和，其後天氣再度回暖，而本港附近的雲層亦於一月十九日開始消散，天氣轉為大致天晴。
隨著一股顯著的東北季候風補充抵達本港，源於內陸的偏北風於一月二十日至二十二日為本港帶來乾燥及較涼的天氣。在雲量稀少的情況下，香港天文台於一月二十二日早上的氣溫降至最低的13.6度，為本月的最低氣溫。而周末期間陽光充沛，日間相對濕度降至百分之40以下，沙田小瀝源有山火報告。雖然一股偏東氣流於一月二十四日增強，本港於一月二十三日至二十七日持續天晴。受一股潮濕的偏東氣流影響，一月二十八日轉為多雲，農曆新年假期有幾陣雨及部分地區能見度頗低。隨著一股清勁至強風程度的偏東氣流於一月三十日晚上為華南沿岸地區帶來一股東北季候風的補充，本港天氣於月尾顯著轉涼。

本月有一個熱帶氣旋影響南海及北太平洋西部。

唔覺，我覺得涼得黎隻手好慶行耐左成身都滾滾地

聽日又落雨

又
其實今個冬天好少雨

可能係入春前最後寒冷機會

no one cares
不過可以睇下有無幫助，
下星期扯多d冷空氣南下

黃昏可能有較為明顯既雨勢

雞年快樂

最低都係去唔到十二

成個冬天冇拎過大褸出黎著

仲有幾日

今日天氣真係變化多端，上晝好好太陽，下晝陰晒天，最後仲有少少毛毛雨

又摩西分紅海

係有一日著左U記羽

但唔係分畀香港

唔知係咪落雨關係，香港濕冷18度宇宙級全世界最凍，體感溫度低30度

全球最凍的18度

而家17啦，真係凍過日本落雨幾度個隻，好怪但唔知點解

空氣污染注意報

現時全港吹微風，不利污染物吹散。

健康忠告

不適宜通風，請緊閉門窗
空氣嚴重污染，非常不適合開窗通風，請緊閉門窗。如果開窗會對老人與兒童，體弱者、呼吸道與心肺疾病患者的健康有嚴重影響

建議佩戴口罩
空氣質量較差，出行時建議佩戴口罩，特別是老人與兒童，體弱者或心臟病、呼吸系統疾病患者。

請勿進行戶外運動
敏感人群、心臟病和肺病患者的症狀顯著加劇，應當留在室內避免體力消耗。健康人群會普遍出現不適症狀、應當避免戶外運動，防止空氣污染對身體的損傷。

舊年買嘅羽絨褸都無著到
今年唔心息，新年著件薄衫點都攞出嚟著一著

從反軌跡路線圖中可見，氣團在香港附近綬慢移動，令空氣變差。

日本幾度點都凍啲 係咪你喺日本著得多衫咋

今晚又係宇宙級

熱？

係暖左

2月10/11日 最低氣溫下調至12度

強烈季候風信號

強烈季候風信號現正生效。預料本港吹偏東強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

1. 如果你身在當風地方，會受到偏東風的正面吹襲，請採取預防措施，以防強勁陣風帶來損害。花盆及可能被風吹倒的物件應搬入室內。

2. 打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。在離岸海域，風浪尤其大。

以上天氣稿由天文台於2017年02月06日16時15分發出

菲東98w 取消gw

等下啦 時辰未到

污染物正沿海邊從東面襲港

無人care佢成唔成到風

07/02/2017 01:30 十分鐘風向及風力（公里/小時）青洲 東北 71
橫瀾島 東北偏東 62
大老山 東 61
香港航海學校 東北偏東 45
長洲泳灘 東北偏東 42
沙洲 東 40
赤柱 東 37

現時風速相當強勁，
青洲達烈風程度，
橫瀾島亦一步之遙

現時風速相當強勁，
青洲達烈風程度，
橫瀾島亦一步之遙

07/02/2017 01:50
一小時最高陣風（公里/小時）
青洲 91
大老山 78
橫瀾島 68
赤柱 66
天星碼頭 64
長洲泳灘 62
長洲 *58

青洲陣風更達暴風程度
維港天星陣風亦達烈風

【特別提示】⚠風勢強勁，請注意海上安全⚠

受強烈偏東氣流影響，本港普遍吹強勁偏東風，本港部份水域更達烈風程度，青洲亦於凌晨一度錄得91kph的暴風程度陣風。🌬🌬

由於風勢強勁，本港離岸風浪頗大🌊🌊，本台在此提醒各位應儘量遠離岸邊，及停止一切水上活動，進行海上作業的人士亦須特別留意海上安全。

由於海上風浪大🌊🌊，高速渡輪可能會出現減速或短暫停航的情況。

強 烈 季 候 風 信 號

強 烈 季 候 風 信 號 在 下 午 4 時 45 分 取 消 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 02 月 07 日 16 時 45 分 發 出

星期五低溫再下調一度至11度
或有望打破今冬11.5度低溫紀錄

特別天氣提示

一道冷鋒將於今晚橫過廣東沿岸地區。受到與其相關的強烈東北季候風影響，今晚本港氣溫開始顯著下降，明早天氣寒冷。市民外出時請帶備保暖衣物。 (08-02-2017 12:00)

由12年cdrom睇氣象台，今日終於入黎留名

歡迎

Welcome

【特別提示】冷風過境，注意保暖
各位巴絲打，一道冷鋒預計將於今日傍晚時份開始橫過本港，而隨後嘅強烈東北季候風將為我哋帶嚟久違嘅寒冷天氣，預料氣溫將於今晚顯著下降。本台在此提醒各位朋友:
1. 請特別留意家中年長或長期病患嘅親友(尤其係獨居嘅老人家)
2. 使用熱水爐/暖爐時應該保持室內空氣嘅流通
3. 各位司機大佬，開車前應特別留意有無小動物(主要係喵星人)躲於車底或引擎

今晚至聽朝嘅天氣預測:
預料冷鋒將於今日傍晚時份開始橫過本港 , 傍晚時份可能受鋒面雨影響有一兩陣微雨，聽朝天氣漸轉天晴；風方面，下晝繼續吹東風，冷鋒過境後將轉吹北風，晚間風勢增強；聽朝氣溫將持續下降至12度左右，新界及高地氣溫將再低幾度，須留意風勢加上晚間嘅微雨或會令體感溫度比實際溫度更冷。

羽絨岀動

寒 冷 天 氣 警 告

香 港 天 文 台 在 下 午 4 時 20 分 發 出 寒 冷 天 氣 警 告 。
天 文 台 預 測 本 港 未 來 兩 三 日 天 氣 寒 冷 。 明 日 市 區 最 低 氣 溫 約 在 12 度 左 右 ， 新 界 會 再 低 兩 三 度 。
市 民 應 注 意 保 暖 ， 多 穿 禦 寒 衣 物 ， 並 應 保 持 室 內 空 氣 流 通 。 市 民 亦 應 避 免 長 時 間 置 身 在 寒 風 中 ， 特 別 身 在 高 地 或 空 曠 地 方 ， 以 免 著 涼 而 影 響 健 康 。
如 你 認 識 獨 居 的 長 者 或 慢 性 病 患 者 ， 請 間 中 致 電 或 探 訪 他 們 ， 看 看 是 否 需 要 提 供 幫 助 。 市 民 使 用 暖 爐 或 暖 風 機 時 ， 請 注 意 消 防 安 全 ， 遠 離 易 燃 物 件 ， 及 避 免 電 力 負 荷 過 重 ， 並 切 勿 於 室 內 生 火 取 暖 。 當 使 用 舊 式 氣 體 燃 料 熱 水 爐 時 ， 需 確 保 室 內 有 大 量 清 新 空 氣 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 02 月 08 日 16 時 20 分 發 出

正

Hi, Ma Sir, 好耐無見

今次最低可能得10度

今晚急速轉寒

快d黎到啦

大北風加有雨體感應該幾寒

ec預聽朝市區9度咩玩法

醫師 vs 大膠合

巴打你都o係度, 你個日本鐵膠post幾正，夠晒多相

EC應該無預城市化熱島效應因素

多謝捧場 自問無咩墨水唯有貼多D相

我都係氣象撚黎，風季仲會多D見到我

好大風

天氣終於轉凍了

飲完熱奶茶出街已經熱，手心出汗

特別天氣提示

預料本港吹偏北強風。市民應提防海面大浪可能帶來的危險。 (09-02-2017 07:45)

有冇空氣污染預測圖？
想知星期日會點

全港寒冷，穿晒12

大 致 天 晴 ， 天 氣 乾 燥 。 早 上 天 氣 寒 冷 ， 市 區 最 低 氣
溫 約 10 度 ， 新 界 及 高 地 再 低 幾 度 。

下調左